有無真Tesla 用家分享下使用體驗

見到model3全保養4年，粒電8年
除左電之後有無咩零件特別易壞
渣落其實好無用？

model3出無耐點答你啊

Youtube 有好多model 3 after a year review, 可以參考下

好多都話造工廢，例如啲油薄，啲panel 唔對位；但software update 好，實用性高

作為代步工具係一流

入油又停車場又電費 最未幾錢一公里

求翻譯

近排都係計緊數
雖然話油價回落左d 但香港d油站都係圍威喂
減就減幾仙加就加幾毫
諗緊會唔會轉電車抵啲

新車冇免費Supercharge自己計清楚
如果屋企或者公司冇得叉, 咪搞
時間都係成本

美國車特別多因為造工差而引致嘅小問題

壞冷氣
壞車門手抦
隔音問題
漏水問題
壞門鎖
壞凳
壞窗
等等.....

其實都係做開零件既公司度買返黎
點解仲有咁多低級野壞

我懷疑同人手趕工裝嵌有關

用左兩個月，公司有有叉電，變相唔使錢，去幾個領會停車場有免費三個鐘停車，加上唔使幾個月就去代理換油，加加埋埋都慳唔少

但D制好唔掂，個開窗制變得好鬆，睇怕就快壞，fit and finish係差，同個價錢真係完全脫節，下價韓國車都好過佢

韓仔呢排Hyundai 正

要搵差電站/停車場

小米尿袋夠唔夠用？

我睇完車後投奔泡菜電車, 就快用咗一年, so far 無投訴

乜型號？

邊架

其實我等兩田出電車，咁就買電車

無波箱、油路，唔洗理清理碳、換乜隔物隔都爽

得番舊電要換就算啦
當然，應該都要換偈油個d
諗到佢起步快都爽死

我揸左半年，
真係有好有唔好。

壞
1. 內裡料差係真既，避震、隔音都比10年前既Audi A6 以上既車差，但比Toyota 好D。

2. 易有小毛病。新車廠問題多好正常，
所以你唔怕煩，一落地，來來回番廠幫你整，免費維修番佢出廠時候既問題。
過來人，2月收車整下揸下，依家都仲整緊。

3. 屋企無差電，去到邊都要排隊，好撚煩。
你諗下趕時間情況下，
你要不停預時間去搵位差電，
嚴重影響生活，同埋supercharge 唔係免費，仲有差完電唔走，1分鐘8蚊罰款。
你要時時刻刻趕番去照顧下愛車，
無自己差電，你好似幫架車打工。

Niro 大電

叉一次行得足500km (我一般行 12kwh per 100km), 造工好好, 非常穩陣, hatchback 可以拍低後座搬大件野, 最正係有凍椅, 同埋5年返廠 maintenance 免費. 加速力同操控唔及 model 3, 但其實都好夠用.

要速度, 要 software 就買 model 3.
要造工要穩陣, 同埋要搬野就泡菜車

仲有一個 tips, 叉電器可以唔駛同廠買, 上 carousell 收 Tesla wall connect, 千幾蚊有, 再自己搵電工師傅裝, 平好多, 一樣叉到泡菜車

kona?

niro, 因為kona 太細

最怕第三樣

想問保險點計？

好處都有唔少，而且都值得考慮。
因為的確係屌打市場上既車。

1. 性價比極高，靚音響、加速度快、外表似靚車，實際都係供6k 一個月既車仔。
跑車，都無佢咁快仲可以咁靜。
(小心炒車，揸太快接近物體，架車有時電腦會失控)

2. 車同App 既連接做得好好。
用app 控制架車、睇到架車、開到架車。
完全好似打機咁，車匙都唔洗帶，
夏天到，架車係街曬到成40度，
用App 可以控制開定冷氣，
離地到一個點，正。

3. 免費維修。
好多問題其實tesla 都解決唔到，
但都好易解決，有咩事就出絕招換電腦。
出面你拆開架車底盤整兩下都收你5位數啦。

4. 屋企差電超方便，唔洗輪街症。
又唔洗排隊入油、差電，
最重要日日揸4 5個鐘，
電費可能都為2千內。
電比油平好多。

保險買全保，tesla 有專屬公司做埋。
睇你NCB幾多，13000～19000咁上下。
上官網有得禁下個計算機。

全車都係玻璃，換玻璃要自己俾2k墊底
，包換7次。

哇，TESLA 保險貴到…d油錢係翻度

寫好啲個bot先啦，都唔知up乜

1,2同意
3點計？TESLA維修聽講貴到好恐怖

佢都知維修貴，
佢有保養，保養有效維修都係免費。
(除左人為損壞，炒車自費)

保養完左，都可以再俾錢續，
2k 保5年，一開始免費保養左幾年先。

咁睇落係insurance 貴

牌費平 一般車都好幾千
電車計重量，好似7舊牌費定1千
唔記得但總之好平

無諗過
當Tesla 2500cc 跑車，個牌費拉番

Tesla model3好細部

門鎖好壞得吓

屋企冇叉電係咪唔係諗一定買LR
15 16 唔知買SR+ 定 LR

想知多d部niro有啲乜嘢好處同壞處？

有冇人用過又一城d叉電位.？
我見b3好似唔少中叉位
睇數字好似平過sc (冇免費sc計)
去親果度食飯買嘢個幾兩個鐘基本
如果model3兩個鐘中叉叉到一半都似乎諗得過

利申: 諗緊model y

壞處：

1. 無Tesla d fancy functions, Niro 仲係一部普通車，只係換咗驅動方式

2. 錦龍代理, 乜都唔俾自己換

3. 個樣無 Kona 咁型

好處：

1. 行足500 左km

2. 內籠其實唔差，真皮籠

3. built quality 堅好，隔音亦好，

4. Equipment 堅齊，有carplay / Android auto. 藍芽， wireless charger, 軚氣計，仲有凍椅(夏天超有用)...etc.

5. 有後座冷氣出口

6. 全保唔太貴，我40% ncb, $8k. 我買時有5年免費maintenance 送，家陣唔知 （ Model 3 / Hyundai 要錢）

7. 加速其實都好快，不過同model 3 有d距離

8. 大架過Kona, Hatchback 搬野方便過Model 3

so far 堅無投訴，地獄腳車日日揸無得輸

仲有跟米芝蓮軩，Kona 好似係跟韓仔軩

點解唔買Ioniq ? 好奇問下

得細電

KIA 換電價錢點？

唔知，不過換電前我應該走咗佬

其實多唔多返廠維修？

係連登講T車 實俾人屌到上天花頂
幾年前第一次見到model s就覺我好型
可惜果時岩岩出黎做野冇錢買
前排心思思想買3 都知佢多問題 諗落決定果時見到3月美國y交貨
真係好想係下年3月前香港 有得買y

唔緊要啦講咩車都有人屌
我相信連登一定唔少t車車主
所以係好好機會收集意見地方
我都坐過我朋友model s
前面還好但後面連手柄都無fing到傻

Tesla依家係美國制定支那制

美帝仲可以諗支制嘅同揸BYD有咩分別

S係幾年前既產物
一二手基本上都唔會買佢架啦
電子野一係唔好買一係就買最新

支

留明

Tesla 隔音唔係好差咩？

未坐過
但有條片3 話換條膠會好好多 但真唔真就唔知

我下一架都應該係英國買

B3中差位要收費

睇彩數，但同歐洲車一定無得比，就算自己俾錢出去做完隔音，路躁依然好勁。

隔音好重要囉 話曬系私人空間
50萬去買其他車好過

為慳油唔好買 為試科技先好買

有無自己屋企裝左充電嘅巴打分享下大概充滿一次係幾多錢左右

有次坐人地部model s
車主係都話要開窗吹下風
心諗你係咪真係咁環保電動車都要慳冷氣
依家可能知原因

型號三最撚on9 係個倒水尾箱

睇review真係打左個突
咁on9都有

好易計 睇返部車既電量 再計返$1.2一度電
Standard range 差8成大約40kwh
乘1.2 咪$5x 行二百幾公里

有咩電車推介 左駄都ok

係
但係model 3 同第時model y叉sc都收錢
睇數字就b3中叉每度電收費平過sc，位又多過sc，所以先諗佢

Elon Musk奶晒共
重買TES撚?
食屎啦你

sor 講我唔清楚
靜係指平時泊係街無engine聲

路噪嚴重同toyota差唔多
你同1a2b 歐洲車比係無咁好嫁啦
無計無完美

巴打，有冇TG可以留低傾吓部車

香港出嘅新車仲有呢個問題？後期美國啲新車好似加返大個gap

無TG, 有問題可以喺度直接問我， 會答

想知kia保養如何？每次收幾錢同埋幾耐要返去一次

一年要返廠一次, 我頭五年返廠免費, 家陣唔知仲有冇免費優惠

3個月後先到期返廠， so far 仲未試過佢保養

你部車行到500公里，係咪即係大電版本要36萬幾嗰架？

大電有貴版有 cheap 版，我係 cheap 版，上年買$329k. cheap 版無電椅，無天窗，無LED燈，無盲點 sensor

依家好似得貴版

揸緊KIA
電耗 7.2km/kwh
等於$0.17 /km （非住宅電價）
近兩個月有電費減免折後 $0.04/km

呢架車行車狀況如何？隔音做得好唔好？

行車狀況我滿意，每日都行老龍同大山，劈彎都可以，當然車身比較高，會有少少body roll, 不過預咗無得同 sedan 比

隔音非常好！ 好靜。

d vv聲勁唔勁？

咩叫 vv 聲?

即係電動車加速嗰陣會聽到有啲電流聲

唔～～～～～～～～～～～～～～～～～

tesla同韓電車差咁遠條女見到tesla都出晒水

唔覺有

well, 其實願意俾三十幾個買部韓仔電動車嘅人，會買唔起 model 3 / bmw / mercedez? 佢哋根本唔需要靠架車去溝女 / show off 身份地位.

當然你溝 mk 妹 or 港女就另計啦

中電計
充電位係非住宅用電，扣晒d 回贈大概1蚊1度（kwh）電
以M3 performance 75kwh 電量計，由零叉到滿就75蚊，可行450公里左右，計返大概0.17一公里

Model 3 performance用家
2月尾收車到而家揸左4千公里左右
1. 隔音一般，路噪風噪比較勁，但車本身夠靜，overall 我覺得有5系既水平
2. 彈跳比較勁，唔知係咪因為胎氣既關係，原廠建議打40psi
3. 加速無得輸
4. 隧道入面用自動駕駛好方便，可以free 返對手出黎R春袋
5. 保險貴，13k，不過牌費$820，一來一回唔係貴過養2000cc房車好多
6. 自己屋企車位有裝電位，公司都有免費電，充電唔係問題；不過經常見到領展車場入面既電位full 晒+排隊，大概都想像到充電配套係硬傷（青衣街坊去開長發的話，成日都會見到一部藍色Model X，心諗乜又係你呀陳生）
7. 手工馬馬虎虎，行得走得就交俾你，人品唔好的話，收返黎果架車會好多小問題，原廠既外判service會幫你執返好，當買新樓執修咁樣可能心理上會舒服d
8. 領展電車3小時免費泊車優惠無撚得頂
9. OTA update又真係好amazing，同埋tesla 算係少數聆聽用家意見既車廠，而且有快速既行動配合

其實model 3 幾舒服，係幾成熟既product；相比起黎，Model S好似實驗形產品咁
不過有心入手電車既，最好認真諗諗充電問題先；同埋韓國日本電車都係幾好既選擇，建議多做比較

呢個真, 唔係人人都願意洗錢買垃圾

最重要真係叉電 無自己車位想換都唔夠膽換

same here
雖然隔離村有領展場
不過去到先見到要排就無謂

無錯，所以我唔願意買 bmw / mercedez

好詳盡

澳門巴打here👋
So far 揸左半年，駕駛體驗係無得輸，base on返同價位級數。

造工就撞手神，我果部就無事，但有巴打有19個錯處。

重有充電就睇自己習慣啦，我之後都搵左有充電的地方做gym，生活習慣可能會改少少。

最後整車，都係電子野，幾千幾百，相信其他牌子都一樣啦。有人話幾皮野，通常都係大撞先會咁。 相信之後其他車房做熟左，維修價錢會回落返

睇黎如果收車要check得好仔細

多謝巴打分享
我都有興趣買Model 3（本身有揸家庭車），想入多部自私車

巴打你有冇用1換1減稅優惠買？

我都有興趣買LongRange
但個籠真係好柒下
不過主要係想知會有咩小問題
睇下自己接唔接受到

有呀，我諗香港99% Model 3 車主都有用一換一

買tesla送問題
呢個係定律

但係你買任何一間車廠
除左第一次執留、之後所有整車都一定要比錢
一係人工、一係零件
Tesla係頭4年整任何野都唔洗錢
（除咗消耗品）

正正都因為咁，免費整就係唔係都拎入去整左先
咪攪到你有個錯覺好多野整

同埋呢部車比正常車多100倍function
多野出問題都係正常（純粹計機會率）

四十萬買架手工咁差既車
自己唔係好接受到
之後再睇一睇其他廠四十萬樓下既電車
又好似無乜邊部好過佢
起碼續航佢最勁（我最重要考慮因素之一）

現代同kia個啲係造開車
但自己完全接受唔到韓國車

定係仲有其他選擇呢？

冇, 電車一定係得佢

40萬你咁睇啦
10萬油錢, 10萬電腦, 20萬新車
咁樣會好過d

反而你要問返自己, 你平時渣得多唔多
如果weekend driver, 我建議你放棄/出prius
日日渣, 差電係問題, 就買油渣車
日日渣, 差電唔係問題, 就買啦

好老實同你講 m3 all in 電費係~4km/1kwh (冷氣電腦standby etc)
如果你長用supercharger黎拎電, 你預$0.8-$1/km
其實同prius差冇幾

kia/mb個電費係咪all in, 我答唔到你

中電街機要錢都係時間性問題
所以唔好有個心態係電動車唔洗錢

之前有人講過
香港買tesla一定要勞氣
由落訂到賣車都要勞氣

直到你係service center搵到一個service advisor係真心幫到手
否則你都只可以係勞氣同屌 無限輪回

呢間野, 用力屌落去就得

個籠真係唔可以同歐洲車相提並論
唯一有驚喜嘅係啲凳都幾軟熟

….............

唔係好明電費係咪all in咩意思？
其實中電免費叉到幾時？
要$0.8-$1/km 電費咁貴？
叉滿一架Long Range其實要幾錢？
$0.8計咪要$400？

揸緊官方二手model s
講真30個我覺得ok
買個陣送supercharge wall charger
基本屋企日日差
香港咁小
基本玩足全日
最盡都有剩15%
不過講真揸唔覺
但係坐既話好易頭暈
小問題都有既
不過返廠都算方便
但揸真係似打機
揸寶馬正好多
張凳都厚啲靚啲
不過tesla 連手機同聽spotify都方便好多
仲有個人認為個牌子好聽過韓仔

想問下 係你個車位果格到裝左充電器定係係個停車場係啲訪客位到裝左充電器

日產leaf
VW eGolf
唔會無選擇既
但市場上比較平衡既選擇應該係Model 3 既

車位果格裝左充電器

裝左幾錢
裝果時要唔要同管理公司講

你又岩呀
Tesla真係好食油

聽講入港燈電cum行d

已經講左，部車唔可以完全熄車
佢只會standby (sleep) mode
中間佢部電腦會run、冷氣會著 等等
所有野都會用電
唔似油車你熄左車就係熄車

中電去到年尾再review

Supercharger 3蚊一度電，年年加價

LR 75度電, 75x3=$225
但渣電車條數唔係咁計
因為你唔會0%先走去差電
你要養住舊電就要30-90%咁去差

仲有等人開冷氣唔洗燒油真係好正
去邊都唔洗諗酒錢

中電本身收幾錢度電架？
75度係指充滿？
如果我淨返50%咁去充係咪唔使$225？

拉左120米線，連工包料2萬
要同管理處夾，再搵中電申請多個電錶

如果你問既中電本身收幾錢度電係指中電既充電站呢，咁應該無答案，因為佢從來都無收過錢
如果你問既中電本身收幾錢度電係指自己裝既充電器，咁就每度電1蚊左右，充滿75度電就75蚊囉

明白了

golf同leaf都不了
個代理都好似頗廢
其實有小問題要入廠我都接受到
因為本身有兩架車

叉電都解決到，工作地方有
係未搞清楚叉電費用問題

會慳得返，正常2.0t 私家車一個月入油都2千5起跳

想問下啲15-17年既model s
仲有冇keep 住software 有更新？

無得屋企差，唔好買
有得屋企差，贏哂

想問2018年前既車主用舊MCU有冇覺得頂唔順咁lag

買左架2手model s，等緊執齊野就可以入箱
好期待

幾多年車？聽講舊車mon反應差好多

我村屋屋企有得充，其實已經冇缺點

停車等既時候煲冷氣
上車前15分鐘開定最大冷氣
上車自連Spotify
加速快，全景天幕
簡潔minimalism design（我本身就鐘意）
冇車匙，電話bluetooth行近自己unlock
離開架車自己lock
Autopilot 去村場果d直路，tunnel可以玩下
最新科技 OTA update 好似iphone 更新咁
前面個trunk 我成日放野食
佢有鈎可以鈎住d袋，車廂唔會有味
唔撚洗再去油站
唔撚洗再理油價
唔撚洗攪架車又咩油路水路咩隔物隔果d
Engine d parts又唔知做咩撚野
全車比你攪到加到既就係水潑水
行車靜，加速seamless smooth
語音認廣東話果d navigation 冷氣開大細果d好準

暫時無壞過野
內裝唔叫豪華（自己冇所謂因爲我鐘意簡潔）
有時外裝可能paint有少少defect
唔alignment 果d (我架冇）
我自己搵唔到咩缺點
33萬一換一新車
比到差唔多top notch tech 你
我冇投訴

屋企冇得差就唔好諗
隨左你公司有

有得揀差唔多價錢
一定唔會㨂二手model S
個software uodate touch screen
果d其實已經係隔左代既事

即係衣家叫你買全新iphone 11
同二手未開過既iphone 8 咁上下比喻

你唔好當佢係一部傳統車
當佢係一個電子產品咁就差唔多

電子產品？有新買新

15年，係咁啱見到佢個價好抵就篤左佢
mon果到無咩擔心，因為佢話已經換左個新，試車果陣都睇過無咩問題

第2張個鬼妹仔

入面跑KPI跑到傻，為求achieve個taget ，唔理得咁多，入面真係唔好做

佢地啲價真係好吸引⋯

講真有保養其實唔怕買，反正都係返廠搞

Model 3連錶板都慳變咗平板上面嘅一個數字
真係唔係幾接受到

好多人覺得時間唔係錢㗎
寧願日日排隊等的士，都話唔會養車

你個名

我男友架model s壞過十字頭（唔識回軚）同埋前兩日個左尾門抽唔識彈出黎
但其實自己整到 所以識整既話好抵玩
仲有聽其他人講成日壞軚上面個轆轆制

其實係咪用屋企13A插頭就charge到? 定係要裝另外既野?
我住村屋中層, 距離個車位大約五十米, 夠唔夠長駁落去charge?

條線會唔會太遠呀
我就住二樓連天台
係露台掉條線落樓下車位差
13A 慢差就大概12km/hr
夠玩啦12個鐘都差到144km
一日渣到盡都冇100km
一番到屋企就差，爽
每km計番$0.3

買個13A 普通3腳插charger差到
上TB/ Carosell 大把

想問下平版既導航係咪同long range/performance 既好大分別？

諗緊出最平既SR+,但唔知個導航係咪差好遠

Ching model3 SR+?
新車有無需要番廠執deflict?
利伸: 諗住宜家部2011車夠期下架就換電車

SR+ 都有sportify? 我以為google map+sportify要performance/long range先有

根本美國本土都少人揸，係香港地方細先咁柒多人揸

咁的而且確香港係非常適合渣Tesla

其他我唔知
係San Fran 同LA我見到好多

La邊到？好多？

近santa monica果邊
San Fran 就bay area San Jose Auckland 都見到好多

欠配套

點解咁多負皮

泡菜車喺連登係原罪

想問中電快差同中速差電，即係有幾快？
thx